點睇樓市專家話ccl會破170

四大整體指數齊創新高 樓價升浪全面展開

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，豪宅樓價新創歷史高位。CCL(大型單位)錄148.71點，按周升0.59%。自四周前樓價開始上揚，豪宅表現相當突出，連升4周共2.26%，而CCL、CCL_Mass及CCL(中小型單位)則分別累升1.60%、1.49%及1.47%。早前鴨脷洲地王誕生，利好豪宅樓價繼續向升，加上本周四大整體指數齊創歷史新高，相信樓價升浪已全面展開，CCL向170點至175點目標邁進。

CCL、CCL_Mass及CCL(中小型單位)連續2周創歷史新高，當中CCL_Mass及CCL(中小型單位)更於6周內3次創歷史高位。 中原城市領先指數CCL報148.22點，按周升0.33%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報150.09點，按周升0.37%，連升2周共0.96%。CCL(中小型單位)報148.13點，按周升0.28%。CCL及CCL(中小型單位)同樣連升4周，分別累升1.60%及1.47%。

九龍樓價表現持續突出，九龍CCL_Mass報148.35點，連續4周創歷史新高。指數按周升0.39%，連升4周共2.48%。新界東CCL_Mass報156.05點，創歷史新高，按周升2.55%，升幅為18周內最大。港島CCL_Mass報157.36點，按周跌1.54%，距離160.47點的歷史高位相差1.93%或3.10點。新界西CCL_Mass報131.64點，為歷史第5高。指數按周升1.15%， 連升2周共1.62%， 跟9周前的歷史高位 (132.60點) 相差0.72%或0.96點。四區指數三升一跌，於4周內出現3次，顯示樓價上升的趨勢明確，新一輪升浪全面開始。

今天(2017年3月3日)公佈的指數，根據2017年2月20日至2月26日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中逾八成半的交易是在2017年2月6日至2月12日簽臨時買賣合約，即12月15日美國加息第9周的樓市市況，兼為元宵節當周。

如欲瞭解有關中原城市指數的計算詳情，請瀏覽

中原地產研究部